[
        {
            "id": 1,
            "questionText": "Ýagtylyk bilen fotosintez prosesinde ösümlik näme öndürýär?",
            "options": ["Uglewod", "Belok", "Ýaglar", "Minerallar"],
            "correctAnswerIndex": 0
        },
        {
            "id": 2,
            "questionText": "Haýsy gurluş ösümlik öýjüklerine berk şekil berýär?",
            "options": ["Ýadro", "Sitoplazma", "Öýjük diwary", "Membrana"],
            "correctAnswerIndex": 2
        },
        {
            "id": 3,
            "questionText": "Mantiýa, aýak we ýüzgärleri öz içine alýan jandarlar topary näme?",
            "options": ["Mollýuskalar", "Mör-möjekler", "Balylar", "Guşlar"],
            "correctAnswerIndex": 0
        },
        {
            "id": 4,
            "questionText": "Adam bedenindäki esasy suw üpjünçilik ulgamy näme?",
            "options": ["Nerv ulgamy", "Ganyň aýlanyş ulgamy", "Süňk ulgamy", "Dem alyş ulgamy"],
            "correctAnswerIndex": 1
        },
        {
            "id": 5,
            "questionText": "Ösümlikler näme üçin ýaşyl?",
            "options": ["Hlorofil sebäpli", "Karotinoidler sebäpli", "Antosianinler sebäpli", "Ksantofiller sebäpli"],
            "correctAnswerIndex": 0
        },
        {
            "id": 6,
            "questionText": "Haýsy organoid energiýany öýjükler üçin azykdan öndürýär?",
            "options": ["Riboza", "Mitohondriýa", "Hloroplast", "Lizosoma"],
            "correctAnswerIndex": 1
        },
        {
            "id": 7,
            "questionText": "Böwürslen ýaly miweler haýsy ösümlik böleginden emele gelýär?",
            "options": ["Ýaprak", "Gül", "Kök", "Baldak"],
            "correctAnswerIndex": 1
        },
        {
            "id": 8,
            "questionText": "Ýyrtyjy we awyň gatnaşygy näme diýilýär?",
            "options": ["Simbioz", "Kommensalizm", "Ýyrtyjylyk", "Parazitizm"],
            "correctAnswerIndex": 2
        },
        {
            "id": 9,
            "questionText": "Ganyň esasy funksiýasy näme?",
            "options": ["Duýgylary geçirmek", "Gorag funksiýasy", "Maddalary daşamak", "Beden temperaturasyny sazlamak"],
            "correctAnswerIndex": 2
        },
        {
            "id": 10,
            "questionText": "Haýsy ýerde kömelekler azyk maddalaryny siňdirýär?",
            "options": ["Şlýapa", "Sporalar", "Miseliý", "Baldak"],
            "correctAnswerIndex": 2
        }
]